%!TEX root = ../T3100.tex
%-------------------------------------
%-- 		Individuelle Titel		--
%-------------------------------------
\newcommand{\themaalex}{Entwicklung einer iOS-App mit Sprachsteuerung zur Anbindung an eine LED-Anzeigetafel}
\newcommand{\themajoshua}{Entwicklung einer Steuereinheit mit Drahtloskommunikation f{\"u}r eine LED-Anzeigetafel}
\newcommand{\thematim}{Entwicklung und Hardware-Design einer {\"u}ber iOS sprachgesteuerten LED-Anzeigetafel}

%-------------------------------------
%-- Informationen für das Deckblatt --
%-------------------------------------
\newcommand{\studiengang}{Informationstechnik}

\newcommand{\titel}{\textbf{Studienarbeit}\\
	des Studiengangs \studiengang\ an der\\
	Dualen Hochschule Baden-Württemberg Mannheim}

\newcommand{\bearbeitungszeitraum}{01.10.2018 - 21.06.2019}

\newcommand{\thema}{Individualthema}	

\newcommand{\autor}{\textbf{Autor}}
\newcommand{\matrikelnr}{\textit{Matrikelnummer}}
\newcommand{\jahrgang}{\textit{TINF16ITIN}}

\newcommand{\betreuer}{Dipl.-Ing. Andreas Fecht}
\newcommand{\abgabe}{21.06.2019}
\newcommand{\ort}{Mannheim}

%-------------------------------------
%-- 		Sonstige Makros			--
%-------------------------------------

\newcommand{\gqq}[1]{\glqq #1\grqq}


